---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ሸሐዳ ለመያዝ ምስክር መጥራት ያስፈልጎታልን?
date: 2024-07-17
description: ሸሐዳ (እስልምናን የመቀበያ ቃለ-ቀመር) ለመያዝ ምስክሮች መጥራት አስፈላጊ አይደለም። እስልምና በሰውዬውና በጌታው
  መካከል ያለ ጉዳይ ነውና።
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/49715
  title: islamqa.info
translator_id: 573104
---

አንድ ሰው ሙስሊም ለመሆን ብሎ በእነገሌ ፊት እስልምናውን ያውጅ ዘንድ ግዴታ የለበትም። እስልምና በግለሰቡና በጌታው - ውዳሴና ልቅና ይገባው - መካከል ያለ ጉዳይ ነውና።

አንድ አዲስ ሰለምቴ መስለሙን እንዲመሰክሩለት ሰዎችን ቢጋብዝና ይህም በግል ዶሴዎቹ ውስጥ ተሰንዶ እንዲቀመጥለት ቢፈልግ፥ ይህ በራሱ ምንም ችግር የለውም። ነገር ግን ይህ ተግባር ሲፈፀም ለእስልምናው ተቀባይነት ማግኘት የግድ እንደሚያስፈልግ ቅድመ ሁኔታ ተደርጎ መሆን አለበት።
